<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-08-10T04:05:16-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">00mimir</title><subtitle>Quack quack</subtitle><entry><title type="html">Some thoughts after finishing first ASOIAF reread</title><link href="http://localhost:4000/blog/some-thoughts-after-finishing-first-asoiaf-reread/" rel="alternate" type="text/html" title="Some thoughts after finishing first ASOIAF reread" /><published>2025-04-13T00:00:00-03:00</published><updated>2025-04-13T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/some-thoughts-after-finishing-first-asoiaf-reread</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/some-thoughts-after-finishing-first-asoiaf-reread/">&lt;p&gt;This post was first published on reddit. Here is the &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/asoiaf/comments/1jycoso/spoilers_extended_some_thoughts_after_finishing/&quot;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Last week I finished my first reread of the series, including &lt;em&gt;AKOTSK&lt;/em&gt;, and I want to share some thoughts I had during and after the reread.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;New favorite book in the series&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;The first time I read the series, &lt;em&gt;AFFC&lt;/em&gt; was my favorite, but after my reread, although I still love &lt;em&gt;AFFC&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Clash&lt;/em&gt; became my favorite one. I love the feel of magic rising with the Maester Cressen prologue, the whole atmosphere that the Red Comet brings to the story, with each character trying to make sense of the meaning of such a thing, and don’t get me started with the HOTU visions.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Another thing is that there are no chapters that I don’t like in this book; I feel that all of them are necessary and important. I feel this with all the chapters from the first three books, but &lt;em&gt;Clash&lt;/em&gt; hits different.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Least favorite chapters&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;For me, the chapters that I didn’t like the most were &lt;em&gt;The Prophet&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;The Princess in the Tower&lt;/em&gt;, in &lt;em&gt;AFFC&lt;/em&gt;, the former being worse than the latter. I had the feeling that I read the same stuff at least twice. I remember turning the page and going like: “Didn’t I just read that?” I imagine that this was applied to show the distress that each character was going through, but this didn’t make me like the chapters better.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ADWD, the untrimmed and unfinished&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;What I felt with &lt;em&gt;The Prophet&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;The Princess in the Tower&lt;/em&gt; was more present in &lt;em&gt;ADWD&lt;/em&gt;, mainly in the Dany storyline. There were some chapters that would benefit from some trimming and even combining.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Another thing that I agree with part of the fandom is that some plotlines should have moved forward a little bit more to be more in line with the quality of the previous books in the series. &lt;em&gt;ADWD&lt;/em&gt; is the only book that feels unfinished to me, which doesn’t mean that I think George lost it, or that he doesn’t care anymore, or even that he became a bad writer. For me, this is a product of the rush to publish the book to get the hype sales from the release of &lt;em&gt;GOT&lt;/em&gt;. A lot of people in the fandom say this, and I can’t agree more.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;About TWOW&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;The Winds of Winter&lt;/em&gt; is the common wound that pains everyone in this fandom to some degree, and we have a lot of people who have lost all hope about the release of this book, but I’m one who still believes that &lt;em&gt;TWOW&lt;/em&gt; will be released AND that the series will be completed in the next two installments, and of course, all published by George.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;I think that he can move the plot forward faster as the characters reunite, like in the first books. But even so, I think that he needs two volumes to finish &lt;em&gt;TWOW&lt;/em&gt; nicely and without the incompleteness feeling that &lt;em&gt;ADWD&lt;/em&gt; left. And maybe he will need to do this with &lt;em&gt;ADOS&lt;/em&gt; as well. 1800 manuscript pages each maybe will do it.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;About the time it is taking to finish the book, I want to make a comparison between George and Tolkien: between the writing and revision, it took 17 years to finish &lt;em&gt;LOTR&lt;/em&gt;, and we can’t forget that, even though it was published in three volumes, it is one big story. George, on the other hand, is writing a continuation of a still-running series, and he can’t go back and change something in the early books to make things fit together more nicely, like Tolkien did with The Ring in &lt;em&gt;The Hobbit&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Some not new predictions&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;It’s kind of hard to make predictions in this fandom that haven’t been done yet, but here are some of the things that I think will happen:&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stannis burning Shireen because of Dany&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;For me, Dany needs to be involved somehow in the decision process for Stannis burning Shireen. Maybe it’s her arrival to Westeros or her making her way there, but either way, her dragons will be the breaking point for Stannis. He will be again in a position of disadvantage, but now dragons will be in the equation, and this will make him try to wake one from stone. The fact that nothing will be awakened will kill the lie that he is Azor Ahai, as prophesied in the HOTU.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jon Snow and Azor Ahai’s prophecy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;As I was rereading the last Jon chapter, I noticed that the sigil of Ser Patrek of King’s Mountain is a blue five-pointed star, and well, he was bleeding a lot, so I think that maybe this is part of the fulfillment of the Azor Ahai prophecy for Jon. I think that Jon’s body can be brought to Hardin’s Tower and be resurrected there, and this will be the second time that Jon is “born” in a tower with a “bleeding star” near him, the first time being the Tower of Joy with Dayne’s death.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;I don’t know why George would use this imagery for a character that is the embodiment of ice and fire, which is in the book title, as a red herring. Could it be a red herring? Sure. But I don’t think it is.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Here is the passage of Wun Wun smashing Ser Patrek:&lt;/p&gt;
        &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Wun Wun did not hear or did not understand. The giant was bleeding himself, with sword cuts on his belly and his arm. He swung the dead knight against the grey stone of the tower, again and again and again, until the man’s head was red and pulpy as a summer melon.&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The knight’s cloak flapped in the cold air. Of white wool it had been, bordered in cloth-of-silver and patterned with blue stars. Blood and bone were flying everywhere.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Men poured from the surrounding keeps and towers. Northmen, free folk, queen’s men… “Form a line,” Jon Snow commanded them. “Keep them back. Everyone, but especially the queen’s men.”&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;The dead man was Ser Patrek of King’s Mountain;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;his head was largely gone, but his heraldry was as distinctive as his face. Jon did not want to risk Ser Malegorn or Ser Brus or any of the queen’s other knights trying to avenge him.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Jon XIII - ADWD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;I know that there are some inconsistencies with the Azor Ahai prophecy, which mentions bleeding star&lt;strong&gt;s&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;red stars&lt;/strong&gt;, but prophecy itself contains some inconsistencies.&lt;/p&gt;
        &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;“There will come a day after a long summer when&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;the stars bleed&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;and the cold breath of darkness falls heavy on the world. In this dread hour a warrior shall draw from the fire a burning sword. And that sword shall be Lightbringer, the Red Sword of Heroes, and he who clasps it shall be Azor Ahai come again, and the darkness shall flee before him.” She lifted her voice, so it carried out over the gathered host. “Azor Ahai, beloved of R’hllor! The Warrior of Light, the Son of Fire!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Davos I - ACOK&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;“When the red star bleeds and the darkness gathers, Azor Ahai shall be born again amidst smoke and salt to wake dragons out of stone.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;/blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Jon X - ADWD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;All this comes from Melisandre, who is known for adapting aspects of the prophecy to meet what she believes is happening, so I think there is some room to fit my idea.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;This is a half-baked theory, I know, but I still didn’t try to find all the holes in it, and it’s something that I wanted to mention.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Lord of Waters and Dany&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;I think Dany will meet Aurane Waters in her trip back to Westeros, and his looks will wake her incestuous kink, which will prepare her to bang her nephew in the future. They will have some kind of relationship, he will join her cause and contract greyscale, and he will be the &lt;em&gt;“corpse at the prow of a ship, eyes bright in his dead face, grey lips smiling sadly”&lt;/em&gt; from the &lt;em&gt;HOTU&lt;/em&gt;. Here is the quote:&lt;/p&gt;
        &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Her silver was trotting through the grass, to a darkling stream beneath a sea of stars.&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;A corpse stood at the prow of a ship, eyes bright in his dead face, grey lips smiling sadly&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;*. A blue flower grew from a chink in a wall of ice, and filled the air with sweetness… mother of dragons, bride of fire…*&lt;/p&gt;
        &lt;/blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Dany IV - ACOK&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beyond TWOW&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;The last idea that I want to mention is that I think the Others will be all over Westeros, and not just the North. For me, it doesn’t make sense to bring this threat back just to stay in the North. I think the whole realm should be reminded of this threat. And I think this will connect a lot of stuff that was introduced or gained more space in the last two installments.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Okay, I think that’s everything that I wanted to mention for now. I’ll reread these damn books again this year because I want to look closer at each character individually (and because I miss them a lot).&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Let me know what you all think.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">This post was first published on reddit. Here is the link</summary></entry><entry><title type="html">Um resumo das minhas leituras de 2024</title><link href="http://localhost:4000/blog/um-resumo-das-minhas-leituras-de-2024/" rel="alternate" type="text/html" title="Um resumo das minhas leituras de 2024" /><published>2024-12-16T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-16T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/um-resumo-das-minhas-leituras-de-2024</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/um-resumo-das-minhas-leituras-de-2024/">&lt;p&gt;Hoje eu alcancei a marca de 13 livros novos lidos no ano. A lista foi, em ordem cronológica:&lt;/p&gt;
        &lt;ol&gt;
        &lt;li&gt;Noites brancas, de Fiódor Dostoiévski;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Ássia, de Ivan S. Turgueniev;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Brumas de Avalon, da Marion Zimmer Bradley;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;O Messias de Duna, de Frank Herbert;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;A cidade e as estrelas, de Arthur C. Clarke;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Contato, de Carl Sagan;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Coleção de contos, de H.P. Lovecraft;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Fogo e Sangue, de George R. R. Martin;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Inverno em Sokcho, da Elisa Shua Dusapin;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;A natureza da mordida, da Carla Madeira;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Passeio ao farol, da Virginia Woolf;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Pessoas normais, da Sally Rooney;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;As crônicas de Nárnia, livro 1, de C. S. Lewis.&lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;
        &lt;p&gt;A minha ideia inicial era fazer um resumo de cada livro de forma individual, mas eu não consegui fazer isso para nenhum livro. Então eu vou fazer um breve resumo das minhas impressões com base nas recordações que eu tenho.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;começo-de-ano-russo&quot;&gt;Começo de ano russo&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;Os primeiros livros que li esse ano foram de autores clássicos da literatura russa. Eu não tinha uma expectativa muito clara para esses livros, além de achar que iria gostar deles. Apesar de não os ter achado ruins, fiquei decepcionado a ponto de não querer ler nada do tipo no decorrer do ano. Por mais que eu tenha conseguido ficar imerso na história, eu achei tudo muito dramático, tudo muito too much. Mas eu acho que isso é relativamente normal, tendo em vista que são livros de uma cultura diferente, de uma época diferente e com um linguajar diferente.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Noites brancas foi um bom exemplo de como é importante pegar esses livros clássicos de uma editora renomada. Quando eu terminei o livro, eu fiquei meio what the fuck, mas ao ler o posfácio do tradutor, eu consegui compreender melhor o que Dostoiévski estava tentando alcançar com a história. De forma resumida, todo o exagero e os diálogos longos e toda aquela melação entre os dois protagonistas era uma grande sátira a esse tipo de trama.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Ássia teve os mesmos tons pra mim. Muito drama, muita doidera e por mais que eu tenha me encantado com a paisagem, não curti muito a trama no geral. Aqui os comentários do tradutor também foram essenciais. Pelo o que eu me lembro, o autor tinha tido uma relação meio complicada com uma atriz, e que eles iam e voltavam ou era um romance às escondidas.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Pra mim, talvez de forma injusta, o alto desses dois primeiros livros foram os posfácios. E com isso veio a reflexão de o quão importante é ter o trabalho dessas pessoas que estudam a fundo a vida do autor e conseguem passar o contexto do livro e da história para que nós, os não iniciados, possamos entender e aproveitar melhor os objetivos e as tramas desses autores.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;E essa reflexão me levou a outra, de que em algum momento, infelizmente, haverá edições dos livros das Crônicas de Gelo e Fogo com comentários póstumos da vida e inspirações do autor. Confesso que não estou ansioso para esse dia.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;o-interesse-por-rei-arthur&quot;&gt;O interesse por rei Arthur&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;Aqui as coisas começaram a melhorar, mas não antes de ter um pequeno drama na escolha do livro. Faz algum tempo que eu quero saber mais sobre a história do rei Arthur, e com esse objetivo em mente, fiz algumas pesquisas, e fiquei interessado em duas opções: O rei do inverno, de Bernard Cornwell e as Brumas de Avalon, de Marion Zimmer Bradley. Como eu não tinha nenhuma referência para fazer a escolha, o meu critério foi o número de páginas (sim, eu sei, um critério bem merda, mas leve em consideração que nessa época a meta eram 24 livros, e não 12, e eu estava com medo de não dar tempo, o que realmente não daria).&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Comecei a ler o livro de Cornwell na espera do Hospital São Camilo com a minha namorada. O livro se mostrou tão ruim quanto o ambiente hospitalar. A sensação que eu tive era que eu tinha lido dois diálogos em um espaço de 20 páginas. Achei muito árido, muito ruim. E como eu ainda não consigo não gostar das coisas por conta própria, eu fui buscar validação para a minha desistência na seção de avaliações do livro no GoodReads e dito e feito, muita gente estava reclamando das mesmas coisas que eu. Minha desistência tinha sido aprovada pelo selo GoodReads.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Com Brumas de Avalon não poderia ter sido mais diferente. Fui abduzido pela história a partir do momento em que a Muralha de Adriano foi mencionada (Muralha de Adriano, para quem não sabe, serviu de inspiração para A Muralha das Crônicas de Gelo e Fogo). Gostei muito da mistura de magia, destino e trama política. Achei impressionante como a Marion conseguiu encontrar e reproduzir as vozes das personagens de uma forma que é possível reconhecê-las só pelos diálogos internos. Todo o conflito de Morgana tentando defender o povo de Avalon, cumprir o seu papel em meio ao conflito que o dogmatismo dela e dos cristãos traz para a vida dela. Esse livro foi um dos melhores do ano pra mim.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;período-ficção-científica&quot;&gt;Período Ficção Científica&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;Depois de Brumas eu entrei em uma fase ficção científica . Em 2022, eu li o primeiro livro de Duna e apesar de ter gostado bastante do filme, não gostei do livro. Achei o linguajar muito exagerado e não achei a trama interessante por boa parte da história. Gostei de alguns elementos como: a ambientação, o poder da Voz, mas não foi o suficiente para deixar a leitura menos sofrida. Li ele até o final na força do ódio porque estava na expectativa de melhorar, o que não aconteceu. E o pior de tudo é que eu estava tão confiante que ia gostar, que eu comprei o box da primeira trilogia em capa dura durante uma promoção da Amazon.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Bom, o tempo passou, o segundo filme de Duna saiu e fui assistir com a minha namorada. Saí da sessão pensando “que filme ótimo, pena que o livro é uma merda”.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Mais uns meses se passaram e fomos a um aniversário de uma amiga. Durante o aniversário, estava conversando com um amigo que tinha lido todos os livros de Duna, e conforme eu fui explicando os motivos por não ter gostado do primeiro livro, ele me disse que esses mesmos motivos que me fizeram não gostar, eram as características da saga toda; que era algo muito mais psicodélico, com uma ideia diferente. Depois dessa conversa eu fiquei me perguntando se eu estava esperando algo que a história nunca se propôs a entregar. Como se eu estivesse esperando que uma pizza tivesse gosto de pastel.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Com isso em mente eu comecei a ler O Messias de Duna, e gostei bastante. Achei interessante a reflexão de como seria o governo de uma figura messiânica, mesmo sendo fruto de uma profecia fabricada pelas Bene Gesserit. Agora resta a dúvida: o segundo livro é realmente melhor ou o fato de ter ido com mente mais aberta fez mais diferença do que estava esperando? Preciso reler o primeiro livro para ter certeza.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;O segundo livro do período ficção científica foi As cidades e as estrelas de Arthur C. Clarke. Comprei ele porque eu gostei da capa, achei um brega bonito, meio anos 80, e queria ler alguma coisa de um ator clássico de ficção científica.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Arthur C. Clarke é considerado um otimista e isso é perceptível nessa história. Por mais que o protagonista embarque em uma aventura, nada de ruim acontece, o que não é necessariamente ruim. É uma história simples e gostosa de ler.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;A última história desse período foi O contato, do Carl Sagan. Carl Sagan era um grande educador e ele consegue transmitir isso nesse livro. Ele aborda o contato com alienígenas de uma forma bem única e intrigante. Desde a forma que eles estabelecem contato, usando uma sequência de números primos, até as implicações políticas e sociais que esse contato cria. Foi um dos melhores livros que eu li esse ano.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;terror-cósmico&quot;&gt;Terror cósmico&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;O contato tem um tom bem otimista com relação a raça alienígena que entra em contato com a civilização humana: eles não tentam dominar, destruir ou escravizar a raça humana. Por mais que eu ache interessante essa visão, confesso que tenho uma certa queda para o contrário: a fragilidade da ideia de antropocentrismo; a possível hostilidade e indiferença de uma raça alienígena; e até mesmo a adoração de deuses malignos antigos. H. P. Lovecraft preenche todos esses requisitos. Ler Lovecraft conversou com muita coisa que eu consumi no decorrer dos últimos anos, principalmente os jogos da FromSoftware, sendo Bloodborne o exemplo mais claro disso.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;um-pulo-em-casa&quot;&gt;Um pulo em casa&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;Enquanto estava passando A Casa do Dragão, comecei a ler Fogo e Sangue, que era o último livro do mundo das Crônicas de Gelo e Fogo que eu não tinha lido ainda. Por mais que eu tenha gostado bastante da leitura, não tenho muitos comentários para fazer.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;melancolia&quot;&gt;Melancolia&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;Depois de Fogo e Sangue, eu escolhi livros curtos para conseguir conhecer novos autores, novas histórias e também bater a meta de doze livros no ano.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;O primeiro deles foi Inverno em Sokcho, da Elisa Shua Dusapin. Eu descobri esse livro enquanto estava jogando meu tempo de vida fora no TikTok. Fiquei muito feliz em saber que ele tinha sido publicado no Brasil. Esse livro foi um grande ganha-ganha para mim, porque além de gostar da história, descobri uma nova autora e uma nova editora.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;O segundo foi A natureza da mordida, da Carla Madeira. Esse livro fez parte de um clube do livro de duas pessoas: eu e a minha namorada. Nós gostamos bastante de Tudo é rio e decidimos escolher outro livro dela como o primeiro livro do nosso clube. Natureza da mordida é um livro que começa super despretensioso, mas depois ganha muita profundidade.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;O ponto alto dessa leitura foi ter lido em conjunto. Quando eu terminei ele, eu gostei, mas não achei grandes coisas, até a minha namorada apontar a profundidade da história. Depois que eu entendi o que estava acontecendo, o livro ganhou outro tom. A Carla Madeira consegue fazer você acreditar que a protagonista é uma coadjuvante. Estamos ansiosos para ler Véspera.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Eu ainda quero escrever um texto sobre um certo personagem de Natureza da Mordida e tentar mostrar o motivo da partida dele. Mas isso vai ficar para depois.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Depois de ficar chocado com Natureza da mordida, fui me aventurar no fluxo de consciência da Virginia Woolf com Passeio ao farol. Eu vi muita gente recomendando outros livros dela como ponto de partida, mas eu quis ler Passeio ao farol porque achei a capa da edição Penguin-Companhia bem dramática.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Ao mesmo tempo que eu achei o livro super interessante, confesso que foi uma leitura bem tortuosa (provavelmente seja por isso que ninguém indica ele como obra introdutória da autora). É um livro que não dá para ir de besta ler ele. Tem que ir bem atento para conseguir entrar no ritmo da Virgínia, mas uma vez que você entra na dança, flui muito bem. Apesar de não ter conseguido acompanhar o ritmo sempre, eu achei um livro bem bonito e triste. Em algum momento do ano que vem quero ler outras obras dela.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Por fim, escolhi Pessoas normais, da Sally Rooney, por vários motivos. O primeiro foi porque eu vi um trecho da adaptação no TikTok; o segundo foi porque ela estava lançando Intermezzo e muita gente estava comentando que ela estava se consolidando como um fenômeno literário; o terceiro foi porque minha namorada já tinha assistido a série e tinha gostado bastante; e por último ele atendia os meus critérios de uma autora nova com um livro curto. Apesar de ter passado bastante nervoso com Connel e Marianne, Pessoas Normais foi um dos melhores livros que eu li no ano, se não o melhor. Achei ele de certa forma aconchegante e fiquei torcendo pra eles ficarem juntos o livro todo.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;contos-de-fada-planejamentos-abandonados-e-esquecimentos&quot;&gt;Contos de fada, planejamentos abandonados e esquecimentos&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;Bom, se você estava contando quantos livros eu li até aqui, você provavelmente já notou que eu consegui alcançar a minha meta de 12 livros com Pessoas Normais, porém, eu acabei esquecendo de colocar um livros lido na lista que eu estava usando para acompanhar o meu progresso. O esquecido foi A cidade e as estrelas. Então na minha cabeça, 11 tinham ido, faltava mais 1.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Esse último livro foi difícil de escolher. Eu queria ler alguma fantasia, mas não queria enfrentar 500 páginas, ou as vezes 1000 e poucas do Brandon Sanderson. Então fiquei algumas semanas procurando alguma coisa para ler que conversasse com o meu estado de espírito do momento. Tudo o que eu começava a ler não fazia sentido. Durante esse período eu estava me preparando para a Festa do Livro da USP. Tinha feito uma pequena lista do que eu queria comprar, que ficou oscilando entre 20, 3 e 10 livros. Bom, como imprevistos acontecem eu acabei comprando 16 livros e 1 mangá. E um desses livros foi O Leão, a Feiticeira e o Guarda-roupa, o primeiro livro das Crônicas de Nárnia.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Confesso que gostei muito do livro. Ele é bem simples, mas não deixa de ser bonito e divertido. Não sei se eu estou ficando doido, mas eu vi algumas coisas que me parecem que podem ter servido de inspiração para o George na criação das Crônicas de Gelo e Fogo: uma personagem traz o frio consigo e cria um inverno prolongado; as estações estão desequilibradas por um fator mágico; sacrifícios de sangue. Sei não, me parece que tem coisa aí. Agora estou esperando outra feira do livro de universidade ou uma promoção da Amazon para comprar o box.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 id=&quot;pontas-soltas-planos-e-outras-cositas-más&quot;&gt;Pontas soltas, planos e outras cositas más&lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt;Bom, por mais que eu tenha conseguido bater a minha meta + 1, não quer dizer que esses 13 livros foram as únicas coisas que eu li ou comecei a ler esse ano, que vale lembrar, não terminou ainda.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Nesta reta final, eu tinha decidido ler O Senhor dos Anéis como o meu 12º livro, que na verdade seria o 13º (sim, eu estou considerando os três livros como um só, já que o próprio Tolkien não considerava a história como uma trilogia e sim como um grande romance. O que fez a história ser publicada em três volumes foram os fatores pós-guerra), mas eu acabei começando a ler Nárnia e fiquei tão empolgado com a história que eu acabei deixando a ideia de lado por um tempo, mas eu ainda tenho planos para terminar ele esse ano.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Neste mesmo período eu comecei a ler Modernidade Líquida, do Bauman, e também gostaria de terminar ele esse ano. É um livro super interessante, mas não considero uma leitura muito trivial. Preciso ler ele bem atento e com um caderninho do lado para conseguir compreender o que ele está dizendo.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Uma grande expectativa esse ano que se tornou uma grande decepção foi A Rainha Branca, da Philippa Gregory. Vi muita gente falando que ela era a rainha do romance histórico e a primeira página do livro prometia isso, porém eu não gostei da construção. Senti que estava lendo aquelas séries de épocas melodramáticas. Estou considerando dar uma segunda chance ano que vem, mas não tenho certeza ainda.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Comecei a ler também o primeiro livro das sagas do Elric of Melniboné. Para quem não sabe, George Martin se inspirou em alguns elementos dessa saga para as Crônicas de Gelo e Fogo. Bloodraven, por exemplo, é o Elric cagado e escarrado. Tenho que terminar esse livro ainda, mas vou deixar para o ano que vem.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Esse ano eu li praticamente nada de divulgação científica. Eu ainda tenho esperanças de terminar o Modernidade Líquida, mas ano que vem eu quero ler mais divulgação científica.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Também quero ler alguma coisa da Clarice Lispector, Jane Austen, Achado de Massis, digo Machado de Assis (comecei Memórias Póstumas de Brás Cubas, mas não terminei). Também quero ler outras obras do George fora do mundo de Gelo e Fogo. Quero ler mais sobre o rei Arthur e toda a mitologia que cerca ele. Tem tanta coisa que eu quero ler que eu nem consigo lembrar, mas tudo isso vai ficar para o ano que vem e provavelmente vai sobrar pro próximo.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Bom, por enquanto, para este ano foi isso. Ano que vem tem mais.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Hoje eu alcancei a marca de 13 livros novos lidos no ano. A lista foi, em ordem cronológica:</summary></entry></feed>